
\item[16]
Czasowe zatrzymanie czynności serca w rozkurczu za pomocą środków farmakologicznych najczęściej uzyskuje się podając do
tętnic wieńcowych roztwór potasu schłodzony do temperatury:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item 10 $^\circ$C
	\item 15 $^\circ$C
	\hlitem 4 $^\circ$C
	\item 0 $^\circ$C
\end{enumerate}

\item[17]
U pacjentów po zabiegach neurochirurgicznych brak aktywności ruchowej spowodowany długotrwałym unieruchomieniem powoduje
ryzyko wystąpienia powikłań, z WYJĄTKIEM:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\hlitem odwodnienia,
	\item żylnej choroby zakrzepowo-zatorowej,
	\item odleżyn,
	\item zakażenia dróg moczowych.
\end{enumerate}

\item[18]
Który z wymienionych pierwiastków bierze udział w syntezie
kolagenu oraz dostarcza tlen d o rany, a jego niedobór może
upośledzać gojenie?
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem cynk,
		\item żelazo,
		\item potas,
		\item mangan.	
\end{enumerate}

\item[19]
Objaw tzw. krwawego bezmoczu jest charakterystyczny dla urazu:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item nerek,
		\item cewki moczowej,
		\hlitem pęcherza moczowego,
		\item moczowodów.	
\end{enumerate}
źródło: \textit{Postepy nauk medycznych S1/2014} str.46-50, Tomasz Bużański

\item[20]
Termoablacja t o metoda mająca n a celu miejscowe niszczenie
tkanek guza nowotworowego np. w przypadku raka wątroby z a
pomocą:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item prądu o niskiej częstotliwości,
		\item zamrażania w niskiej temperaturze,
		\item zastosowania argonu,
		\hlitem prądu o wysokiej częstotliwości.	
\end{enumerate}
